【假抗疫●真助選】忽然嚴厲封關 抗疫報告揭林鄭「針對」韓國人

武漢肺炎在韓國出現社區爆發僅數日，港府就決定對韓國封關，禁止所有來自韓國的非香港居民入境，措施之嚴厲，與中國旅客獲得的對待形成強烈對比。《蘋果》獨家取得、由特首林鄭月娥向中央呈交的抗疫報告披露，政府視港人對封關的訴求為「被誤導形成的主流意見」，更強調「不應針對內地旅客」是港府堅守的立場。今日港府態度180度改變，反證「不應針對」的只有內地旅客，當封關對象不同，林鄭早前搬出的種種理由，自然亦不再適用。

自武漢肺炎在中國爆發以來，港人要求封關的民意清晰，特首林鄭月娥曾經就拒絕封關作過幾次解釋，包括聲稱封關涉及歧視、世衞未有作出相關建議，又質疑公共衛生問題不應以居住地劃分，稱「抗疫不是針對性排斥某部份人進行」。港府今次對韓國「突然嚴厲」，即日宣布、翌日就封關，《蘋果》早前取得、由特首辦呈交中央的抗疫報告揭示，真正原因是韓國並不觸及林鄭的底線立場。
抗疫報告關於封關的段落指出，由於香港的確診個案由內地輸入，有香港市民要求港府全面封關，但就形容社會上「不少市民被這口號式的訴求所誤導而形成一定的主流意見」，強調港府堅持「不可全面封關」和「不應針對內地旅客」的立場。報告又繼續故意混淆「封關」的定義，暗示封關等於全面禁止香港居民出入境，稱做法有違港人權利。
在報告匯報出入境措施的段落，林鄭指減少訪港旅客的措施是基於「不全面暫停跨境口岸」、「不針對內地居民身份進行所謂封關」，以及「尊重內地當局依法處理出入境事宜」3個大前提進行，再次強調封關不能針對內地居民。兩星期過去，同樣面對疫情嚴重的國家，港府卻大刀闊斧對對方封關，加上世衛亦未有建議對韓國實施出入境限制，反映林鄭政府「不應針對」的只限中國旅客。
翻查數據，港府今日決定對韓國「封關」時，韓國的累積確診數字為763宗；與港府以實施「14日強制檢疫」取代對中國大陸封關的2月8日比較，除了已經有禁止入境措施的湖北，廣東、浙江、河南、湖南和安徽當日的確診數字均比韓國的763宗為多；其中廣東有1120宗，比今日韓國多近半。
此外，香港至今未有任何來自韓國的輸入個案，相反在2月8日，香港已經有1宗來自廣東珠海的輸入個案，另外有幾個患者曾經去過深圳和東莞的「可能本地個案」，在在都顯示中國有湖北以外的省分，無論疫情及對香港的影響都不遜今日的韓國。
特首辦由上週五至今，一直未有回覆《蘋果》的查詢；有關林鄭抗疫報告的報道刊出後，《蘋果》記者在週六及昨日兩次主要官員見記者的場合，都不獲新聞官提供發問的機會，特區政府至今都未有回應任何關於林鄭報告的問題。
記者 林偉聰